![[travisci-presend.jpg]](https://gitlab.com/phucbone/vault/-/raw/main/imgs/imgs-cicd/imgs-ci/imgs-travisci/travisci-presend.jpg)

# Giới thiệu

`Travis CI` là công cụ CIAAS (CI as a Service) đầu tiên, ban đầu nó được thiết kế để làm công cụ CI cho các dự án open-source, nhưng về sau vì đón nhận của cộng đồng nên nó được phát triển để có thể làm công cụ CI cho các dự án cá nhân (bản trả phí).

`Travis CI` hỗ trợ cấu hình pipeline sử dụng định dạng `YAML`.

Hỗ trợ kiểm thử và build code cho hơn 30+ ngôn ngữ.

Ưu điểm|Nhược điểm|Chi phí
---|---|---
Miễn phí 100% khi dùng cho dự án open-source (public repository)|Thiếu tính quản trị và bảo mật, ví dụ, thêm secrets vào khá khó khăn|Sử dụngcho dự án open-source thì miễn phí, còn đối với Travis Pro thì chi phí sẽ tính theo tháng.
Khởi tạo và cấu hình CI nhanh chóng chỉ trong vài phút|Thiếu nhiều tính năng dành cho doanh nghiệp so với các công cụ CI khác|Nếu bạn đăng ký Travis Pro thì sẽ được miễn phí 30 ngày đầu tiên, sau đó chi phí sẽ là $69 một tháng cho 1 concurrent jobs, nếu 2 concurrent jobs thì là $129 một tháng.
Giao diện đẹp và dễ sử dụng|
Hỗ trợ 30+ ngôn ngữ|
Có hỗ trợ database (rất tiện)|
